中国最新型核潛艇越南漁船旁上浮 專家：可能被漁網纏繞

最近在社交媒體流傳的一張照片顯示，一艘中國最新型的戰略導彈核潛艇，在南中國海的一艘越南漁船旁突然上浮現身，令到越南漁民大感驚恐。不過，這一不尋常的舉動，也令軍事專家感到詫異。國際潛艇作戰分析專家薩頓（H I Sutton）撰文說，携帶戰略導彈的核潛艇，「在另一個國家的船隻旁上浮出現是不尋常的，這可能顯示出了問題」（Surfacing next to another country's vessel is unusual and suggests that something has gone wrong）。中國方面至今未見回應此事。

報道說，這是中國094級最新改進型戰略導彈核潛艇，北約代號「晉級」（Jin Class），排水量達1.1萬噸，一共建造6艘，目前以海南省的三亞為基地，是中國海基戰略核威懾的中堅力量。據資料顯示，094級核潛艇可携帶12枚巨浪-2潛射彈道導彈，最大射程可達1萬公里。

約一個月前，一支越南漁船船隊正在西沙群島一帶附近捕魚時，一個龐然大物突然在漁船附近浮出水面。這是中國海軍最新型的094級戰略導彈核潛艇。有關消息直到近日才曝光，一張據稱是越南漁民拍攝的照片，在網上廣為流傳。

國際潛艇作戰分析專家薩頓說，事件本身極不尋常，因為戰略導彈核潛艇唯一目的，就是長期隱蔽在海底，以備對任何突然襲擊起到遏制作用。如果暴露目標，就無法發揮遏制作用。薩頓認為，在另一個國家的船隻身邊浮出水面非同尋常，顯示出了問題，這艘核潛艇很可能是纏繞了越南漁船的漁網（So possibly the submarine had become entangled in a fishing net），不得已而浮出水面。

他說，一艘英國潛艇1990年在蘇格蘭外海鑽進了一個漁網，把一艘小型漁船拖入水中，導致四名船員死亡。1984年，一艘蘇聯潛艇與一艘挪威拖網漁船的漁網發生了纏繞，潛艇花了幾個小時試圖掙脫，最後不得不浮出水面。

去年中國093B級核潛艇上浮並掛出國旗。網上圖片

去年年初，中國一艘093B級核潛艇在釣魚台附近水域突然上浮，並掛出五星紅旗。事件曝光後，中國媒體軍事節目稱「中國核潛艇上浮放出兩個信號、台灣慌了」。其後防衛雜誌《漢和》指，該艘中國潛艇其實是遭美日海軍圍堵48小時，甚至遭到警告，若不表露身分就開火，於是不得不浮上水面。《漢和》並引用權威消息人士的說法，潛艇最重要的特性就是隱藏自己的位置。若要宣示主權，派一艘傳統動力潛艇就可以，何必冒着暴露最新核動力潛艇的聲紋資料等風險。

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

輸出革命文宣圖：

笑死

潛艇硬闖漁網陣

點醒美國人 對付潛艇唔駛聲納

佈魚船既魚網陣就夠灑

越南出漁船就反到潛

魚網就收皮

似點醒中國人多d
用漁網對付美國

越南捉魚捉左架潛艇

唔怪得仆街強國要濫捕搞到嗰d地區無晒魚

原來想趕走d漁船唔好kick住d潛艇

厲害了

柒到 咁大隻船怕魚網

係唔係連越南魚船個雷達都捕捉到隻核潛
以為有魚群先搞到拖網結果捕獲到隻核潛
唔係應該唔會上浮係隔離而係隻魚船沉左

原來越南軍事咁強
漁船就屌打核潛艇

最強武器：漁網

潛艇喎

個標題......笑到噴左飯

支那核潛艇被越南漁民用漁網野生捕獲

亮劍又贏

水底移動切爾諾貝爾

可能係共狗隻艇太廢 做唔到深潛呢

真係笑話-漁民篇

大力世世代代都係捉魚為生，佢因為捉過條死左既鯨魚，成日四圍同人打賭捉過最大既野。

今日大力去越南旅行，又串串貢咁同當地漁民打賭，賭埋命話無人夠佢勁，結果一個當地漁民，拎住張相講自己捉過支那潛艇。

大力：「#*<+|=\^~*+#」

有機會wor

漁網反潛

其實全世界既潛艇都有同一個問題

水上麻包袋

晉級
降級

低成本對付高科技

【全世界入黎】懷疑有高級鬼PO要各位自投羅網。

n年前仲笑美國佬

漁船捕鐵魚

越南人先係真戰鬥民族，出艘漁船都收你皮

諗住停係度捕人
點知:-

以後反潛唔撚洗驅逐艦
派team漁船去搜捕就搞掂

好尷尬…真係好尷尬…點解要打出黎……

大力恥笑

有呢個機會
支那d潛艇隱身都好撚差

又贏

支那真係垃撚圾

一個網仔就收皮

真係真係笑話

「中國核潛艇上浮放出兩個信號、台灣慌了」。其後防衛雜誌《漢和》指，該艘中國潛艇其實是遭美日海軍圍堵48小時，甚至遭到警告，若不表露身分就開火，於是不得不浮上水面。

醒目就唔會亂咁Show自己有咩牌係手

傳說的漁夫

捕魚捕到隻潛艇

仲日日係到吹同美國佬開打既話實打爆人地
人唔笑狗都吠

核潛艇?以支那技術 整得到?

巴打 我留意左你好耐
你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先岩

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

其實正常纏到魚網係會點做？

一隻船可以令到一隻潛艇無法運作
國力強大

鐵棺材出殯

入左水呀

一個漁網就搞撚掂最新科技

防鯊網成為第三次世界大戰最強防具

佢唔敢拖沉越南漁船變外交問題所以上水？

linux?

越南:核潛艇又點啦吖
一隻漁網收你皮

今次fat fat

拖埋隻魚船落海

核潛艇（被捕）

鄭州艦艙門打斷士兵眉骨.gif

野生捕獲

潛艇內，解放軍士兵用手提電話玩抖音，太大聲，被美日潛艇聽到，被迫上水面

偷。完。

網住啲狗

中國：這些專家食屎啦

淘寶貨 係咁上下，

支那嘅核潛艇係噪音製造廠，嘈到仆街

一係你架垃圾潛艇深潛唔到
一係你個垃圾雷達連漁網都偵測唔到

總之支那嘢就係垃圾

癈到

自投羅網

…………

屌 笑左出黎 係咪咁痴線

偷俄佬

越南: 咁易就捉到條大魚

越南唔出聲？

我 墮入魚網 你卻在網外看

越南成日都小國打敗大國
由森林戰打蒙古到美國
而家出個漁網就

仲有出港時會大停電

咩撚嘢名來 jin class

好有潛質做李大導接班人

拉

抄俄佬但係嘈到拆天，一出公海就比日本追住來喊打喊殺

咁撚廢

賤貨

垃圾級核潛艇

捉魚捉咗隻潛艇上嚟

抵死啦，平時啲支那人係海度棄垃圾以為冇事？等陣習總就翻去清算你地

答案只有一個
中国製=垃圾

花式閱兵

是日最佳笑話

一個魚網可以打敗一隻潛艇

有新職業

咁隻船可唔可以當漁獲咁由越南漁民擁有呀？

咁先係真係笑話㗎嘛

感謝讀者巴打提供笑話

連越南漁民都connect埋

聲吶，唔係雷達

送返本真係笑話畀你

呢個好笑

好柒呀

漁夫？

相同招數可以對付黑9

整對機械手已經解決到
想打埋陸地戰就加對腳/履帶

你岩
感謝指正

越南農夫: 我哋打贏美軍
越南漁夫: 解放軍...

這是正式錄用的潛艇嗎？

想知潛艇既聲紋係咪冇得變。佢咁搞一搞咪又自爆自己聲紋畀人

應該係淘佬淘返嚟

南越反共勢力

Hi 三毛

係
通常同class就會有類似嘅聲紋

成批都唔洗要

真係野生捕獲

漁船打錨核潛艇

今次仲唔撈到大魚

遊得太近，走得太前

獵人好似型d

這是中國094級最新改進型戰略導彈核潛艇，北約代號「晉級」（Jin Class）

潛艇都有毅晉級 Yi Jin Class
厲害了我的支

原來現代漁網質量已經好到可以捉潛艇,難怪成個海啲魚都捉到無哂。

點解浮果個位

這就是中國製造的聲吶嗎